<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader xml:lang="hu">
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Sample dictionary</title>
        <respStmt>
          <resp>Author</resp>
          <name>autor-email</name>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition>0.5</edition>
      </editionStmt>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
<text>
<body>

<entry headword="-e">
<U>-e</U>
<K>ok</K>
<Q>e</Q>
<B>e</B>
menyben lévö anyaszent egy házrol kell<I>e</I> érteni az irásnak ezeket a (C/B 1080)
magáért is hozta evilágra? de gondolkodik<I>e</I> tsak arrol is. hogy mitsoda (IJE 45)
<Q>é</Q>
<B>é</B> – 52
öis dolgunkot. de azt el hiszi<I>é</I> kéd, hogy nehezen szokhatom ehez (TL 11)
el már kéd. hogy ha kell<I>é</I> ész három szót, meg tanulni (TL 12)
avezért fogadták. de jaj! nem ollyan<I>é</I> ezeknek azö nagy dicsöségek., és (TL 13)
nem fa vágohoz illendö felelet volt<I>é</I> ez? de gondolom hogy a (TL 14)
adni. mert ugyan is. hellyes ajándék<I>é</I> egy vezértöl, egy fejdelemnek. virágot (TL 15)
itt illyen szokás vagyon, de jó<I>é.</I> illendö<I>é,</I> neszollyunk már többet az (TL 15)
a’Templomban, ha későn fekszik <I>é</I> le, ha az olvasoját koptattya (ML 318)
le, ha az olvasoját koptattya <I>é,</I> a’ Kőnyvit szaggattya <I>é,</I> azt (ML 318)
koptattya <I>é,</I> a’ Kőnyvit szaggattya <I>é,</I> azt a’ Hugom meg engedi (ML 318)
De Őtsém Uram nem volna <I>é</I> jo Josef Őtsém Uramnak még (ML 318)
nem emlékezik hogy meg bérmálták <I>é</I> vagy sem, abban telyes bizonyos (ML 319)
it talám, de ne tsudáljuk <I>é</I> az Isten rendelésit, a’ ki (ML 319)
is tudom miért szokták mondani, {…}, <I>é</I> tsufos mondás, de ezen a (ML 320)
Őtsém Uram lehet<I>é</I> olyanak, a’ kinek tsak egy (ML 321)
azt kérdi tőlem ha van <I>é</I> pénz nálam, egy polturát akarok (ML 323)
meg kérdem ha visza adgya <I>é,</I> igéri hogy visza adgya, azután (ML 323)
Simon Urat tudakozom ha él <I>é</I> még, ne sajnálya meg irni (ML 324)
birhattya. Akor válik mint tekinti Szép<I>é</I> rut<I>é</I> kell szeretni. Lakja Várost (ML 329)
birhattya. Akor válik mint tekinti Szép<I>é</I> rut<I>é</I> kell szeretni. Lakja Várost (ML 329)
</entry>

<entry headword="-től">
<U>-től</U>
<K>ez címszó??</K>
<Q>töl</Q>
<B>töl</B> – 2
Concilium Generale. a mely 1545 <I>töl,</I> 1563 dig tarta (C/A 275)
<Q>töll</Q>
<B>töll</B> – 1
Concilium generalé. a mely 1545.<I>töll.</I> 1563 mig tarta (C/B 1108)
</entry>

<entry headword="Abafája">
<U>Abafája</U>
<T_/>
<K>ok</K>
<Q>Abafája</Q>
<B>Abafája</B>
a’ Válasz várásnak, és ha <I>Abafája</I> Americában volna a’ Választ későbbre (ML 316)
<B>Abafáján</B> – 4
szivem kedvem, minden gondolatom tsak <I>Abafáján</I> vagyon, az oda valo utozásom (ML 308)
termettek, oh mely édesek azok <I>Abafáján,</I> és mely keserűek nékem it (ML 320)
igen el holtak, el fogytak, <I>Abafáján</I> pedig hálá Istennek szaporodnak a (ML 324)
azt nem hittem volna, hogy <I>Abafáján</I> Francia Iskola légyen, de mit (ML 325)
<B>Abafájára</B> – 1
győnyőrű szép kis Vendég erkezvén <I>Abafájára</I> azt nékem, meg irják, ezt (ML 317)
<B>Abafáját</B> – 1
látom, hogy az Isten szereti <I>Abafáját,</I> mivel Plebanusa vagyon (:de mindenkor (ML 317)
</entry>

<entry headword="Absolon">
<U>Absolon</U>
<T_/>
<SZ_/>
<K>ok</K>
<Q>Absolon</Q>
<B>Absolon</B>
a hartz meg lészen, az <I>Absolon</I> hada, noha több számu volt (IK/A 42)
<B>Absolonak</B> – 2
halálal vevé el. a báttyának <I>Absolonak</I> kezéböl (IK/A 173)
<I>Absolonak,</I> az Attya ellen valo fel (IK/A 173)
<B>Absolonon</B> – 1
<I>Absolonon</I> az Isten büntetése, nem csak (IK/B 522)
<B>Absolonrol</B> – 1
A negyedik példa <I>Absolonrol,</I> a Dávid harmadik fiárol, aki (IK/A 42)
<B>Absolont</B>
ellenkezö példákra, Tekínsd meg aboldogtalan <I>Absolont,</I> a ki minden résziben meg (IK/A 223)
<Q>absolon</Q>
<B>absolon</B> – 11
azt. hogy mi modon kénszeritté <I>absolon</I> joábot hogy hozája menne. akihez (KKU 368)
de joáb nem akarván engedelmeskedni. <I>absolon</I> mondá a szolgainak. tudgyátok hogy (KKU 368)
olyan formán véle, azért felelé <I>absolon.</I> mert ketszer küldöttem utánnad,. de (KKU 368)
esztendö mulva. meg ölé ötet <I>absolon.</I> az öttse, aki mind az (IK/A 41)
Istennek itélete:) ugy történék hogy <I>absolon</I> el akarván szaladni és egy (IK/A 42)
hala meg, az ö battya <I>absolon</I> keze által (IK/B 522)
Dávid midön meg hallá az <I>absolon</I> halálát, fel mene akapu felet (ISZ 254)
David ki szaladván jérusalemböl, az <I>absolon</I> fel támadásakor, elönkbe adgya, hogy (ISZ 255)
hadat tartani, mint hogy az <I>absolon</I> fel támadásának az elsö jele (ISZ 257)
sok kiséröjök vala, azirás, az <I>absolon</I> fel támadásának, azt az elsö (ISZ 259)
<B>absolonhoz</B> – 1
tudván. azon fel indula, és <I>absolonhoz</I> mene, kérdvén tölle, hogy miért (KKU 368)
<B>absolont</B> – 3
azt tselekedni. jóáb meg halgatván <I>absolont,</I> meg békélteté ötet akirályal. eszerént (KKU 368)
ellenkezö példa. tekinttsed <I>absolont.</I> az ki is mindenben által (IK/B 567)
<B>absolontól</B> – 1
két esztendövel azután testvér attyafiátol <I>absolontól</I> meg öleték. oh Isten mely (IK/B 408)
</entry>

<entry headword="Afrika">
<U>Afrika</U>
<T_/>
<F_/>
<K>ok</K>
<Q>Afrika</Q>
<B>Afrikában</B>
nyérték meg. Europában. Asiában. és <I>Afrikában</I> anagy, és gazdag tartományokot. a (TL 262)
A Donatisták. ilyen formában kezdödének, <I>Afrikában</I> vala egy donatus nevü püspök (C/A 268)
mely tsudák pedig nem voltanak <I>Afrikában,</I> a Martyrok temetöjén (C/A 383)
olosz országban, Galliában. spanyol országban. <I>Afrikában.</I> és siciliában. és más szigetekben (SUT 635)
<Q>afrika</Q>
<B>afrikában</B> – 19
száz negyven ezer emberel ment <I>afrikában</I> a carthagobéliek ellen., a midön (TL 119)
és barátot. ettenek már meg, <I>afrikában,</I> és amérikában. azok a vad (TL 122)
rabbá eset. és atengeri tolvajok. <I>afrikában</I> vitték. az olosz ur; jó (TL 172)
a midön a rettentö habok. <I>afrikában</I> a palmari szélyekre ki veté (MN 88)
hogy flandriai kereskedökel volnánk. kik <I>afrikában</I> mennének kereskedni. mint hogy az (MN 96)
erre az okra valo nézve. <I>afrikában</I> mindenüt a hol lehete magok (C/A 269)
erre az okra valo nézve, <I>afrikában</I> mindenüt. ahol lehete. magok közül (C/B 1103)
országnak aszokása külömbözö, aromaiak idejében. <I>afrikában</I> és spanyol országban egyenlö szokás (ISZ 172)
fövenynek, a fövenyes földért, arénaira <I>afrikában,</I> atzintermeket szérüknek is nevezték (KSZ 378)
vagy galliábol egyiptumban, palestinában, vagy <I>afrikában</I> menni (KSZ 418)
tészen emlékezetet egy nehány gyülésröl <I>afrikában</I> még ö elötte sok idövel (KSZ 419)
igen jovalották nékik a szegénységet, <I>afrikában</I> azt hagyák vala a Cléricusoknak (KSZ 426)
fel dulák abarbarusok, A midön <I>afrikában</I> ütének avandalusok., possidius irása szerént (KSZ 457)
vannak még más ostoba barbarusok <I>afrikában,</I> ugy mint a feketék, és (KSZ 458)
nevezik. az, Évangyéliumot prédikálá Egyiptusban. <I>afrikában.</I> Mauritaniaban, és lybiaban. még azt (SUT 563)
<Q>Áfrika</Q>
<B>Áfrikában</B>
mondgya, hogy azö idejében voltanak <I>Áfrikában</I> olyan helyek, a hol a (C/A 721)
<Q>áfrika</Q>
<B>áfrika</B> – 1
a szándékban is megyünk most <I>áfrika</I> felé. hogy pálmeriában érkezvén. ót (MN 97)
<B>áfrikában</B> – 9
tengeri tolvajok el fogják. és <I>áfrikában</I> el adgyák., és egy nehány (TL 139)
hogy ki válthattya, tengere ülvén, <I>áfrikában</I> érkezik, fel keresi a mátkáját (TL 139)
kell menni. miért ment pompéus <I>áfrikában.</I> és észak felé,? mi vivé (KKU 301)
a Communio alat. leg elöbször <I>áfrikában</I> kezdödék szent Agoston idejében. a (C/A 855)
A donatisták illyen formában kezdödének. <I>áfrikában</I> vala, egy donátus nevü püspök (C/B 1102)
a Communio alat. leg elöbször <I>áfrikában</I> kezdödék. szent Agoston idejében, a (C/B 1541)
punica nyelv meg volt még <I>áfrikában</I> a közönséges nép közöt, szent (KSZ 405)
ki tisztelettel, és tsendeségel legyen. <I>áfrikában,</I> a nép fent álva halgatta (KSZ 409)
</entry>

<entry headword="Agnus_Dei">
<U>Agnus Dei</U>
<T_/>
<K>ok</K>
<Q>Agnus Dei</Q>
<B>Agnus Dei</B> – 11
az ostyának meg szegése, az <I>Agnus Dei,</I> a Communio, a háláadás (C/A 785)
misereatur. se Indulgentiam, se Ecce <I>Agnus Dei,</I> se Domine non sum (C/A 859)
<B>Agnus Deire</B>
száz esztendötöl fogvást, a harmadik <I>Agnus Deire</I> azt felelik. {…} adgy békeséget (C/A 850)
száz esztendötöl fogvást. a harmadik <I>Agnus Deire.</I> azt felelik, {…} adgy békeséget (C/B 1537)
<B>Agnus Deit</B>
{…} Az <I>Agnus Deit,</I> a melyet a nép (C/A 849)
mondották a Confiteort, se az <I>Agnus Deit,,</I> se Domine non sum (C/A 858)
a Confitéort mondgya, és az <I>Agnus Deit,</I> a midön a Domine (C/A 858)
mondották a Confitéort, se az <I>agnus Deit.</I> se Domine non sum (C/B 1543)
<Q>agnus Dei</Q>
<B>agnus Dei</B>
kell a népnek tselekedni az <I>agnus Dei</I> alat (C/B 1537)
<B>agnus Deit</B>
{…} Az <I>agnus Deit.</I> a melyet a nép (C/B 1536)
<Q>agnus dei</Q>
<B>agnus dei</B>
az osttyának meg szegése. az <I>agnus dei,</I> a Communio, a hálá (C/B 1487)
<Q>Agnust Dei [!]</Q>
<B>Agnust Deit [!]</B> – 1
a Confitéort mondgya, és az <I>Agnust Deit.</I> a midön, a Domine (C/B 1543)
</entry>

<entry headword="Agrippa">
<U>Agrippa</U>
<T_/>
<K>ok, Agrippinara utalni??</K>
<Q>Aggripa</Q>
<B>Aggripának</B> – 1
Claudius császár, az ifiu <I>Aggripának</I> adta volt a Calcidus országot (SUT 666)
<Q>Aggrippa</Q>
<B>Aggrippa</B> – 2
levelet is külde Herodiádának., az <I>Aggrippa</I> hugának, a melyben meg irá (SUT 536)
A sidokot pedig igen segitté <I>Aggrippa.</I> a Calcidai király, ugy anyira (SUT 664)
<B>Aggrippához</B> – 1
a pálestinai Csézáréábol meg indula. <I>Aggrippához</I> mene filippi Csézáréába, amely város (SUT 816)
<Q>Ággrippa</Q>
<B>Ággrippát</B> – 1
bé tölté az ö baráttyát <I>Ággrippát.</I> és néki adá az Annya (SUT 564)
<Q>Agripa</Q>
<B>Agripát</B> – 1
a Császár még is látván <I>Agripát.</I> mondá Macronak, nem parantsoltam valaé (SUT 540)
<Q>Agrippa</Q>
<B>Agrippa</B> – 123
meg öleté, egy fia marada. <I>Agrippa</I> nevü., ezt Romában nevelteték fel (SUT 536)
jovedelem is nem tarta sokáig, <I>Agrippa.</I> nem szenvedheté el. hogy egy (SUT 536)
<I>Agrippa</I> kételenitteték tehát Tiberiades városát el (SUT 536)
ujitották fia haláláért valo keserüségit, <I>Agrippa</I>is, noha az adoságért, de ezen (SUT 536)
ís inkáb, hogy Arístobolus, az <I>Agrippa</I> testvér öttse ís mellette. volt (SUT 537)
rea álla, de mint hogy <I>Agrippa</I> még azon kivül is ados (SUT 537)
száz dragmánál, ezel a pénzel <I>Agrippa.,</I> Ánthédonusba mene. és már a (SUT 537)
volt költtsön a császár pénziböl, <I>Agrippa</I> azt fogadá hogy sohová sem (SUT 537)
<I>Agrippa</I> olosz ország szélyire érkezvén onnét (SUT 538)
amelyben tudtára adá acsászárnak. hogy <I>Agrippa.</I> judéábol el szököt, hogy meg (SUT 538)
nem fizeti azt a sumát, <I>Agrippa</I> pedig meg nem ütközék. ezen (SUT 538)
császár, azt a kis fiát, <I>Agrippa</I> gond viselése alá adá, hogy (SUT 538)
egy kor, hogy kájus, és <I>Agrippa.</I> szekéren sétálni menének, <I>Agrippa</I> hizelkedésböl (SUT 538)
és <I>Agrippa.</I> szekéren sétálni menének, <I>Agrippa</I> hizelkedésböl mondá kájusnak. hogy kivánna (SUT 538)
Eutikus, az <I>Agrippa</I> szolgája ezeket a beszedeket mind (SUT 539)
mély földnire Romátol, ót levén, <I>Agrippa.</I> sürgetni kezdé Tiberiust Antonia által (SUT 539)
elégedhetik véle, de hanem a, <I>Agrippa</I> vigyázon magára, ne hogy a (SUT 539)
maga mulattságára, kájus. és maga <I>Agrippa</I> elötte mentenek, Antonia kezdé kérni (SUT 539)
elé beszéllé a Császárnak, az <I>Agrippa</I> beszédit. melyeket mondot volt a (SUT 540)
macron nem gondolhatván azt hogy <I>Agrippa</I> volna az az ember, meg (SUT 540)
továb nem élsz öt napnál, <I>Agrippa</I> ezt tsak meg neveté, mind (SUT 540)
mint ha szabadságban let volna, <I>Agrippa.</I> igen jó neven vevé azt (SUT 540)
meg esvén a szive, az <I>Agrippa</I> véletlen nyomoruságán, meg nyeré macrontol (SUT 541)
afogságban. hogy azt tudtára adgya. <I>Agrippa</I> épen akor a feredöben akara (SUT 543)
nyelven. az oroszlány meg holt, <I>Agrippa</I> jol értette, és el nem (SUT 543)
az Annya báttyának, filepnek Tetrárkiáját. <I>Agrippa</I> Romában marada egy ideig kajus (SUT 564)
illyen állapotban valának Alexándriában, amidön <I>Agrippa</I> kéré a Császárt birodalmának második (SUT 567)
uttyát. mint leg rövideb utat. <I>Agrippa</I> hajora üle puzol városaban, és (SUT 567)
illetik vala az Alexandriaiak az <I>Agrippa</I> királyságát. gyalázatal illetvén ezt a (SUT 568)
<I>Agrippa</I> nem marada sokáig Alexandriában. bizonysága (SUT 568)
irának. hasonlot az elsöhöz. és <I>Agrippa</I> kezében adák, a ki fogadá (SUT 568)
<I>Agrippa,</I> amint idé fellyeb meg mondok (SUT 572)
a Tetrárka nevet viselte. de <I>Agrippa</I> akirályi nevet. Herodiáda. a Hérodes (SUT 574)
<I>Agrippa</I> könyen által látván a Herodes (SUT 574)
is oda érkezék, és az <I>Agrippa</I> leveleit kezében adá, a császár (SUT 575)
lyonban. a felesége Herodiáda az <I>Agrippa</I> huga lévén, ö érette meg (SUT 575)
volna amaga házában, Aristobolus. az <I>Agrippa</I> atyafia, Helcías. és más több (SUT 581)
nélkül. akepit a templomba tenné. <I>Agrippa</I> ezen közben bé mene a (SUT 583)
ingerellye, kájus által látvan az <I>Agrippa</I> gondolattyát., mivel senki a gondolatokot (SUT 583)
<I>Agrippa</I> ezekre a szokra olyanná lön (SUT 584)
tisztelték. Tiberius. Augustus. és Markus <I>Agrippa.</I> a kiknek tisztelné kájus emlékezeteket (SUT 585)
@: Az <I>Agrippa</I> nagy anya az Asmonea familiábol (SUT 585)
mivel még <I>Agrippa</I> is. a kit én bé (SUT 586)
Templomokban tegyék. ájulás nélkül. az <I>Agrippa</I> levelét olvasván eleinte mindgyárt haragra (SUT 586)
<I>Agrippa</I> nem vevé válaszát a Csaszárnak (SUT 586)
nem érezteté véle haragjának sulyát, <I>Agrippa</I> tehát a Császárt magához hivá (SUT 586)
hogy ötet szerentsésé boldogá tegye. <I>Agrippa</I> felelé. hogy a haszon keresésnek (SUT 586)
Agrippát. hogy kérne valamit tölle. <I>Agrippa</I> akoron mondá, Uram annyi (SUT 586)
iránt meg változtattam szándékomot, az <I>Agrippa</I> tekéntetiért. a kitöl semit meg (SUT 587)
<I>Agrippa</I> pedig ebben a dologban magát (SUT 604)
jelit adá. mint igaz szivének. <I>Agrippa,</I> a ki minden szerentséjit kájusnak (SUT 604)
sok számu rabokot. fel fegyveresithetne, <I>Agrippa</I> erre mondá. hogy igen gyenge (SUT 605)
a hol volt Claudius, De <I>Agrippa</I> modot találván abban hogy Claudiusal (SUT 605)
a melyben azt mondgya. hogy <I>Agrippa,</I> és Hérodes baráttyinak tekéntetekért, az (SUT 607)
<I>Agrippa</I> kevés idö mulva. meg indula (SUT 608)
szenteltetésiért valo költtséget is segiteni. <I>Agrippa</I> véghez vivén mind azt. valamit (SUT 608)
ö artatlan, és tiszta életiért. <I>Agrippa</I> ditseré jó erköltsét. és az (SUT 609)
<I>Agrippa</I> közonségesen sok buzgoságot mutata vallásahoz (SUT 609)
az Attyárol. Idumeus familiábol volna, <I>Agrippa.</I> ezeket meg tudván. Csézáréába magához (SUT 609)
</entry>

<entry headword="Babilon">
<U>Babilon</U>
<T_/>
<F_/>
<K>ok</K>
<Q>babilon</Q>
<B>babilon</B> – 1
mondá, nem az a nagy <I>babilon</I>é ez, a melyben helyheztettem. székemet (KKU 410)
<Q>babylon</Q>
<B>babylonba</B> – 2
az ebédet mely nálad vagyon <I>babylonba</I> Danielnek, ki az oroszlányok vermében (É 409)
fogva, és le tévé ötet <I>babylonba,</I> a verem felibe, az ö (É 409)
<B>babylonban</B> – 1
Es vala egy férfiu. ki <I>babylonban</I> lakik vala, és annak neve (É 345)
<B>babylonbol</B> – 1
az ur, hogy a hamiság <I>babylonbol,</I> a vén biráktol származot, a (É 345)
<B>babylont</B> – 1
vagyon. és mondá Habakuk, uram, <I>babylont</I> nem láttam, és a vermet (É 409)
</entry>

<entry headword="Babilónia">
<U>Babilónia</U>
<T_/>
<F_/>
<K>ok, babiloniaknak ez itt 'babilóniai', de formailag ehhez a címszóhoz tartozik, vagy menjen alakváltozatnak a melléknévhez??</K>
<Q>Babilonia</Q>
<B>Babiloniábol</B>
meg tért sidoknak, a levelét <I>Babiloniábol</I> dátállya, mivel Romát, ezen a (SUT 631)
<B>Babiloniának</B> – 1
Imé illyen társakal járok vala <I>Babiloniának</I> tágas uttzáin heverkezvén a sárban (IK/A 160)
<Q>babilonia</Q>
<B>babilonia</B> – 6
a szerdengesti agáknak., csak mennyenek <I>babilonia</I> segittségire., de egyik sem esék (TL 169)
nap mulva meg indittá táborát. <I>babilonia</I> felé. meg akarván menekedni a (MN 54)
Azonba a tábora. a kevély <I>babilonia</I> eleiben érkezvén. amurates vini kezdé (MN 55)
öket a császár hüségére. azután <I>babilonia</I> felé indula. a kit meg (MN 78)
a balványozásnak veszedelmin, melyet jelenti <I>babilonia.</I> a szent János látásiban (C/A 378)
égben abálványozásnak veszedelmin. melyet jelenti <I>babilonia</I> a szent jános látásiban. 18 (C/B 1188)
<B>babiloniába</B> – 1
ötet. jerusalemben, vasban verék, és <I>babiloniába</I> vivék, az hol rettentö nyomoruságot (IK/B 428)
<B>babiloniában</B> – 23
ha még az a pasa <I>babiloniában</I> vagyon akit vezérnek mondgyák. hogy (TL 178)
amidön rabságra és lántzra téteték <I>babiloniában.</I> az urhoz folyamodék, meg száná (KKU 411)
szuratá néki. és fogságra vivé <I>babiloniában</I> a hol nyomorultul hala meg (IK/A 66)
és vásban vivék <I>babiloniában,</I> ót rettentö tömlötzben veték, és (IK/A 67)
talász. mint a sidok találának <I>babiloniában.</I> az olyan hely, a hol (IK/A 355)
ki szuratá az szemeit, és <I>babiloniában</I> vivé, az hol nyomorultul hala (IK/B 427)
jeremias propheta az sidokot. hogy <I>babiloniában.</I> aranyal, ezüstel fel ékesitetet bálványokot (IK/B 687)
az egész népet a fogságra, <I>babiloniában</I> ugyan ez is volt utolso (C/A 124)
népet Jékoniás királyával. fogságban vivé <I>babiloniában</I> (C/A 129)
{…} Miképen éltenek <I>babiloniában</I> a sidok (C/A 130)
Ptolomeus egyiptumban királyá let, seleucus <I>babiloniában.</I> és syriában uralkodék. ptolomeus judeát (C/A 132)
{…} Midön a sidok <I>babiloniában</I> lettenek volna fogságban. az Isten (C/A 144)
aki azö gonoszságáért. fogva viteték <I>babiloniában.</I> a hol meg tére., és (C/B 1008)
vivék az egész népet fogságra., <I>babiloniában..</I> ugyan ez volt leg utolso (C/B 1008)
népet jékoniás királyával fogságban vivé <I>babiloniában</I> (C/B 1013)
{…} miképen éltenek <I>babiloniában</I> a sidok (C/B 1013)
ptolomeus, egyiptumban királyá let. seleucus. <I>babiloniában,</I> és syriában uralkodék. ptoloméus. judeát (C/B 1015)
{…} Midön a sidok <I>babiloniában</I> lettek volna fogságban. az Isten (C/B 1025)
egyiptumbol valo ki menetelétöl fogvást, <I>babiloniában</I> valo fogságáig. aharmadik. asidok rabságbol (ISZ 173)
egyiptumbol valo kimeneteleknek idejétöl fogvást. a<I>babiloniában</I> lévö fogságokig. a mely idö (ISZ 180)
A kiket pedig <I>babiloniában</I> vitték., azok a király, és (ISZ 264)
mindnyájan viszá nem térének. hanem <I>babiloniában</I> meg maradának, és akörül valo (ISZ 265)
egyiptumban sok ideig lakék, onnét <I>babiloniában</I> mene. Cambys király idejében, ahol (ISZ 268)
<B>babiloniábol</B> – 6
dolgokot ne illesétek. Fussatok ki <I>babiloniábol.,</I> ki ki tsak a szaladásrol (IK/A 158)
tisztátalant ne illesetek. * fussatok ki <I>babiloniábol.</I> és ki ki tarttsa meg (IK/B 509)
Az el oszlás után <I>babiloniábol.</I> egy papot küldének samariában, hogy (C/A 139)
apocalypsisböl. meny ki én népem <I>babiloniábol</I> és ne legyetek részesek az (C/A 254)
Az el oszlás után, <I>babiloniábol.</I> egy papot küldének samariában., hogy (C/B 1021)
<B>babiloniából</B> – 1
apocalypsisböl. meny ki én népem <I>babiloniából,</I> és ne legyetek részesek. az (C/B 1095)
<B>babiloniához</B> – 2
a meg szeplösitet. és bálványozo <I>babiloniához</I> hasonlitani., holot mitsoda vilagosan valo (C/A 254)
a meg szeplösitet, és bálványozo <I>babiloniához</I> tenni; holot micsoda vilagosan valo (C/B 1095)
<B>babiloniaknak</B> – 1
vala nékik. hogy békeségel szenvedgyék. a<I>babiloniaknak.</I> rabságát., hogy engedelmesek legyenek fejdelmekhez (C/B 1016)
<B>babilonianak</B> – 1
másoknál. ihon minémü tarsakal járék <I>babilonianak</I> széllyes uttzáin, heverkezvén az sárban (IK/B 510)
<B>babiloniát</B> – 3
vesse reánk, el kel hagyni <I>babiloniát.</I> ne hogy részt vévén vétkeiben (É 835)
szállás adásért. kezéhez. adta volt <I>babiloniát,</I> a mely városnak gubernátorja volt (MN 47)
storophila. igen jól tselekedted hogy <I>babiloniát</I> el hagytad. fogadásodot meg tartottad (KKU 316)
<Q>babilonía</Q>
<B>babiloníába</B> – 1
A parthusok királya. viszá térvén <I>babiloníába,</I> és vitellius Antiokiában., Herodes nagy (SUT 545)
<Q>Babylonia</Q>
<B>Babyloniaba</B>
babyloniaba valo költözésben, és a <I>Babyloniaba</I> valo költözes után. Jékonias nemzé (É 869)
<B>Babyloniaban</B> – 1
ne legyenek rontva. Látni fogtok <I>Babyloniaban.</I> mondá jérémiás proféta levelében a (IK/A 369)
<B>Babyloniában</B>
hogy az egész Mesopotámiában,, és <I>Babyloniában,</I> anyí sidokot ölének meg. hogy (SUT 597)
<Q>babylonia</Q>
<B>babyloniaba</B> – 2
és annak attya fiait, a <I>babyloniaba</I> valo költözésben, és a Babyloniaba (É 869)
<B>babyloniában</B> – 3
és <I>babyloniában</I> vitetnék, a hol az után (IK/A 66)
Jérüsálem meg vétele után. Nabugodonozor <I>babyloniában</I> akarván a népet vinni. Jérémiás (IK/A 354)
</entry>

<entry headword="Babylas">
<U>Babylas</U>
<T_/>
<SZ_/>
<K>ez a címszó?? angol wikin is ezt találtam</K>
<Q>babilás</Q>
<B>babilásal</B> – 1
az iffiu martyromok, kik szent <I>babilásal,</I> és szent balásal szenvedének, hihetö (KSZ 381)
<Q>Babylas</Q>
<B>Babylas</B> – 2
processioval vitték bé a szent <I>Babylas</I> testét Julianus apostata idejében. eröl (C/A 892)
processioval vitték bé. a szent <I>Babylas</I> martyrum testét. juliánus apostata idejében (C/B 1569)
</entry>

<entry headword="Bacchus">
<U>Bacchus</U>
<T_/>
<SZ_/>
<K>ok</K>
<Q>Bacchus</Q>
<B>Bacchus</B>
nevezik vala, ugy mint Hercules. <I>Bacchus,</I> és azutan anagyob Istenekhez, a (SUT 565)
<Q>bacchus</Q>
<B>bacchus</B> – 4
szüretkor valo vigasságal kezdettenek a <I>bacchus</I> tisztességére, az olimpiai játékokal az (ISZ 241)
intették. hogy meg részegedgyenek a <I>bacchus</I> innepjein, korinthusban pedig ollyan aszszonyok (ISZ 242)
tudgyák, hogy miböl állot a <I>bacchus</I> Ceremoniája, mindenüt tsak a venus (KSZ 309)
<B>bacchusnak</B> – 1
a Céres Ceremoniai, és a <I>bacchusnak</I> valo áldozatok, mint hogy pedig (KSZ 340)
</entry>

<entry headword="Bajazet">
<U>Bajazet</U>
<T_/>
<SZ_/>
<K>mi a címszó? nem találtam</K>
<Q>Bajazet</Q>
<B>Bajazet</B>
<I>Bajazet</I> meg akarván kérelni, mindeneket monda (MN 56)
<Q>bajazet</Q>
<B>bajazet</B> – 2
leg inkáb az amurátes öttsei, <I>bajazet,</I> orcán, és ibrahim, felhetének leg (MN 56)
<B>bajazetet</B> – 1
parancsolná néki, hogy meg fojtassa <I>bajazetet.,</I> és orcánt., ezel a hamis (MN 56)
<B>bajazetre</B> – 1
mindgyárt ki mondá a sententiát, <I>bajazetre.</I> és orcanra (MN 56)
</entry>

<entry headword="Balak">
<U>Balak</U>
<T_/>
<SZ_/>
<K>ok</K>
<Q>Bálák</Q>
<B>Bálák</B> – 1
<I>Bálák</I> a Moábitak királya magához hivatá (C/A 112)
</entry>

<entry headword="Balkán">
<U>Balkán</U>
<T_/>
<F_/>
<K>ok</K>
<Q>balkány</Q>
<B>balkány</B> – 1
hinteni ajándékon a buzáját. a <I>balkány</I> nagy hegyeit. harmad napig hágván (TL 250)
</entry>

<entry headword="Baszileiosz">
<U>Baszileiosz</U>
<R>Vazul</R>
<T_/>
<SZ_/>
<K>ez a címszó? ehhez ez az utaló tartozik</K>
<Q>Basilius</Q>
<B>Basilius</B> – 34
lesz a több gyermekeknél, valamint {…} <I>Basilius,</I> és {…} Hieronimus. mondgyák. hogy még (É 30)
szent Paulinus, szent Hyeronimus, szent <I>Basilius,</I> szent Agoston. szent Chrysostomus, a (É 227)
Alexandriai. szent Cyrillus, és szent <I>Basilius</I> mondgyák. nem szabad akarattya ellen (É 458)
valo lészen atöbbinél, valamint szent <I>Basilius,</I> és szent Hieronimus mondgyák., hogy (É 491)
szent Cyprianus. szent Ambrus szent <I>Basilius.</I> egy nehány Conciliumban Condemnáltaték (C/A 267)
szent Athanásius. szent hilarius. szent <I>Basilius.</I> szent Ambrus. szent Agoston. szent (C/A 270)
az Anyaszent egy ház tanitásával: <I>Basilius</I> CSaszárá lévén. Conciliumot hirdete, a (C/A 272)
adá ki ellene. Leo. a <I>Basilius</I> fia, photiust a székböl ki (C/A 272)
szent kelemen, Tertullianus Eusebius, szent <I>Basilius.</I> szent Hieronimus, szent Agoston nem (C/A 333)
liturgiákbol., ugy mint a szent <I>Basilius,</I> és szent Chrysostomus lyturgiaibol,. meg (C/A 728)
háznak lyturgiaibol, vagy Missaléibol., szent <I>Basilius,</I> szent Chrysostomus, mindenik a negyedik (C/A 754)
meg lehet látni a szent <I>Basilius</I> és szent Chrysostomus liturgiaibol., a (C/A 786)
Anyaszent egy háznak., és szent <I>Basilius</I> azt tarttya hogy ezen imádság (C/A 829)
ezt a szokást pedig szent <I>Basilius</I> szerent az Apostoloktol vettük. Baronius (C/A 890)
szent Cypriánus. szent ambrus. szent <I>basilius</I> egy nehány Conciliumokban Condemnáltaték (C/B 1102)
az anyaszent egy ház tanitásával. <I>Basilius</I> Császára lévén. Conciliumot hirdete, a (C/B 1105)
házaknak lyturgiaibol, vagy missáléibol. szent <I>Basilius,</I> szent Chrysostomus. mindenik a negyedik (C/B 1463)
ót sokáig marada, a Seleuciai <I>Basilius</I> tészen emlékezetet a tsudákrol melyeket (SUT 548)
<Q>basilius</Q>
<B>basilius</B>
ellene, a melyre. leo. a <I>basilius</I> (C/B 1105)
szent kelemen., Tertulliánus. Eusebius. szent <I>basilius.</I> szent Hiéronimus, szent Agoston, nem (C/B 1153)
liturgiákbol, ugy mint. a szent <I>basilius,</I> és szent Chrysostomus. liturgiáibol., még (C/B 1444)
meg lehet látni. a szent. <I>basilius,</I> és szent chrysostomus lyturgiajiban. {…} a (C/B 1487)
ez okáért is akarja szent <I>Basylius,</I> hogy ollyan embert keresünk. aki (É 333)
</entry>

<entry headword="Caesar">
<U>Caesar</U><L_/>
<T_/>
<SZ_/>
<K>ok</K>
<Q>Caesár</Q>
<B>Caesárt</B> – 1
kevésnek tartá lenni., ki kénszeritté <I>Caesárt</I> arra, hogy mind a maga (KKU 301)
</entry>

<entry headword="Caesarea">
<U>Caesarea</U><L_/>
<R>Cezárea</R>
<T_/>
<F_/>
<K>ok</K>
<Q>Cesarea</Q>
<B>Cesareába</B> – 2
ki küldék Jérusalemböl, és palestina <I>Cesareába</I> vívék. A kristus magais meg (SUT 550)
@: XII Rész. haboruság <I>Cesareába.</I> és Jerusálembe (SUT 779)
<Q>Cesárea</Q>
<B>Cesáreában</B> – 1
más helyekre mene. és vegtire <I>Cesáreában.</I> a maga hazába érkezék, ót (SUT 524)
<B>Cesáreábol</B> – 1
<I>Cesáreábol.</I> atanítványok tharsisba küldék, hihetö tengeren (SUT 550)
<Q>Césária</Q>
<B>Césáriáig</B> – 1
hajtván az ellene tet panaszra. <I>Césáriáig</I> kisére cestius Gallust. meg tsinálá (SUT 778)
<Q>Czérárea [!]</Q>
<B>Czéráreában [!]</B> – 1
száz nyilast, hogy <I>Czéráreában</I> vigyék azt az embert. azt (SUT 710)
<Q>Czesarea</Q>
<B>Czesarea</B> – 1
kapuja. a nemzeteknek is, vala <I>Czesarea</I> városában, joppétol tiz mély földnire (SUT 532)
<Q>Czésaréa</Q>
<B>Czésaréába</B> – 1
az Évangyeliumot. minden városoknak, mig <I>Czésaréába</I> jutna (É 522)
<Q>Czésáréa</Q>
<B>Czésáréába</B> – 1
három ora felé dél után. <I>Czésáréába</I> érkezének (SUT 533)
<Q>Czezárea</Q>
<B>Czezáreában</B> – 1
táborára visza tére. a ki <I>Czezáreában</I> volt, Cestius hadat külde joppéhoz (SUT 792)
<Q>czezárea</Q>
<B>czezáreábol</B> – 1
vevé. mindent meg igere, de <I>czezáreábol</I> samariaban menvén. nem gondolkodék igéretit (SUT 779)
<Q>Czezáréa</Q>
<B>Czezáréába</B> – 3
uttyokot. és azon a napon <I>Czezáréába</I> erkezének., félix kérdezkedvén szent páltol (SUT 710)
hanem azt felelé nékik. hogy <I>Czezáréába</I> menne, ahol pál is ot (SUT 718)
Agrippa király, és ahuga Berenitza <I>Czezáréába</I> menének, hogy köszönttsék festust., meg (SUT 719)
<B>Czezáréaban</B> – 2
atanitványokal., onnét földön meg indulván. <I>Czezáréaban</I> érkezék. és az Évangyelista filephez (SUT 703)
a fejdelem Cestius Gallushoz menvén <I>Czezáréaban.,</I> várust hagyá maga hellyet Gubernatornak (SUT 791)
<Q>Czézaréa</Q>
<B>Czézaréába</B> – 1
a sidok véle együt érkezének <I>Czézaréába,</I> más nap Cérémoniával szembe let (SUT 718)
<Q>Czézárea</Q>
<B>Czézáreába</B> – 2
gubernátorhoz, a ki rend szerént <I>Czézáreába</I> lakot. Lysiás tarta attol. hogy (SUT 710)
kevés fordulást tévén. viszá tére <I>Czézáreába</I> a feleségivel Drusillával, az ifiu (SUT 711)
<B>Czézáreában</B> – 1
Florus <I>Czézáreában</I> érkezvén.egy levelet ira Cestius (SUT 783)
<Q>Czézáréa</Q>
<B>Czézáréába</B> – 5
fogja néki mondani. a mikor <I>Czézáréába</I> fog jöni. szent pált pedig (SUT 711)
amég szent pál fogságban vala <I>Czézáréába.</I> ebben avárosba nagy oszlás történek (SUT 716)
Harmad nap mulva hogy festus <I>Czézáréába</I> érkezék. Jérusalemben mene, a hol (SUT 718)
Agrippa és Bérénitza sokáig mulatván <I>Czézáréába,</I> festus elö hozá a királynak (SUT 719)
anépel, erre reá álla. és <I>Czézáréába</I> mene (SUT 783)
<B>Czézáréában</B> – 5
négy napok alat. a melyeket <I>Czézáréában</I> tölté szent pál, érkezék Jérusalemböl (SUT 703)
házba. melyet Hérodes épitetet vala <I>Czézáréában</I> (SUT 710)
hanem két esztendeig tartá fogságba <I>Czézáréában</I> (SUT 712)
fogságba olyan sokáig szent pált <I>Czézáréában,</I> De a sidok azt nem (SUT 717)
</entry>

<entry headword="Canalis-part">
<U>Canalis-part</U><L_/>
<R>Boszporusz-part</R>
<F_/>
<T_/>
<P_/>
<K>tn a címszó? korp nincs</K>
<Q>Canalis part</Q>
<B>Canalis parton</B>
szükséges meg irni, hogy a <I>Canalis parton</I> vagyunk. a fekete tengernek (TL 27)
</entry>

<entry headword="Canalis">
<U>Canalis</U><L_/>
<R>Boszporusz</R>
<F_/>
<T_/>
<P_/>
<K>tn v. köznév a címszó? korp</K>
<Q>Canalis</Q>
<B>Canalis</B> – 3
el. a fekete tengere, illyen <I>Canalis</I> nincsen az egész világon talám (TL 44)
szerént ezt a holnapot. a <I>Canalis</I> parttyán tölttyük el, bár én (TL 145)
<B>Canalisban</B> – 1
halat látni mint ebben a <I>Canalisban</I> vagyon. egynehány ezeret vonnak ki (TL 44)
<B>Canalist</B> – 2
gyönyörü <I>Canalist</I> végig láttyuk, a fekete tenger (TL 44)
tenger, hol lehetne másut illyen <I>Canalist</I> találni,? a valo hogy ha (TL 44)
<Q>Cánális</Q>
<B>Cánálisból</B> – 1
országot. CSudát csinálna ebböl. a <I>Cánálisból.</I> két felöl városokot, szép kastéllyokot (TL 44)
<B>Cánálist</B> – 1
gondolhatom. hogy ezt a szép <I>Cánálist</I> már kéd fel járta. azt (TL 27)
</entry>

<entry headword="Candia">
<U>Candia</U><L_/>
<T_/>
<F_/>
<P_/>
<K>ez a címszó?? (=Kréta fővárosa??) korp van</K>
<Q>candia</Q>
<B>candia</B> – 1
formában kezde a kreta. vagy <I>candia.</I> szigetének meg vételéhez (MN 73)
</entry>

<entry headword="Candidae">
<U>Candidae</U><L_/>
<T_/>
<SZ_/>
<P_/>
<K>(mi a címszó? Magda szerint de silvae Candidae) tn vagy mi ez???</K>
<Q>Candidae</Q>
<B>Candidae</B> – 2
vala Cardinalis Humbertus de silvae <I>Candidae.</I> a kiket nagy tisztelettel fogadá (C/A 273)
atudos humbertus Cardinalis. de silvae <I>Candidae..</I> a kiket nagy tisztelettel fogadá (C/B 1106)
</entry>

<entry headword="Cantacuzino">
<U>Cantacuzino</U><L_/>
<T_/>
<SZ_/>
<K>HL jegyzetek</K>
<Q>Cantakuzéna</Q>
<B>Cantakuzéna</B> – 1
tzimerek, mert ezek mind a <I>Cantakuzéna</I> familiájábol mondgyák magokot. talám még (TL 241)
</entry>

<entry headword="Cantharas">
<U>Cantharas</U><L_/>
<T_/>
<SZ_/>
<P_/>
<K>mi a címszó??</K>
<Q>Cantharas</Q>
<B>Cantharas</B> – 1
és a Boethus fiának adá <I>Cantharas</I> simonak. de kevés idö mulva (SUT 608)
</entry>

<entry headword="Cantipreus">
<U>Cantipreus</U><L_/>
<R>Cantipré</R>
<T_/>
<SZ_/>
<K>(HL névmutatója alapján)</K>
<Q>Cantipreus</Q>
<B>Cantipreus</B> – 1
párisi Cancellarius szedte ki az <I>Cantipreus</I> tamas püspök irásiból. az ki (IK/B 524)
</entry>

<entry headword="dadogó">
<U>dadogó</U><L_/>
<K>ok</K>
<Q>dadogo</Q>
<B>dadogok</B> – 1
ostobák, az elméjektompa, az részegesek <I>dadogok.,</I> alkalmatlanok minden jora (IK/B 580)
<B>dadogoká</B> – 1
igen közönséges, hogy a részegesek <I>dadogoká</I> lesznek, az elméjek meg tompul (IK/A 242)
</entry>

<entry headword="dagadni">
<U>dagadni</U><L_/>
<K>ok korp</K>
<KT_/>
<Q>dagadni</Q>
<B>dagadni</B> – 1
hogy a buza szem kezd <I>dagadni.</I> és a vizet jol bé (TL 120)
</entry>

<entry headword="dagadozni">
<U>dagadozni</U><L_/>
<K>ok korp</K>
<KT_/>
<Q>dagadozni</Q>
<B>dagadozni</B> – 1
az urunknak a lábai hogy <I>dagadozni</I> kezdének. tegnap viszá jövénk a (TL 162)
</entry>

<entry headword="dagadás">
<U>dagadás</U><L_/>
<K>ok</K>
<Q>dagadás</Q>
<B>dagadás</B> – 2
aszszonynak., az ágyékán valami kis <I>dagadás</I> volt. mindgyárt azt gondolta hogy (TL 74)
urnak. a mikor el mult a<I>dagadás,</I> el hitette magával hogy pestis (TL 74)
<B>dagadást</B> – 2
mellett valo szentelt vizel kentemeg a<I>dagadást,</I> mind addig valamég el nem (TL 74)
fojása szoros lészen. görcsöt, és <I>dagadást</I> szokot okozni. valamint ezt láttyuk (IJE 26)
</entry>

<entry headword="dajka">
<U>dajka</U><L_/>
<K>ok</K>
<Q>dajka</Q>
<B>dajka</B> – 3
és anedvesség, arra vigyázon a <I>dajka,</I> hogy vizes levelet ne adgyon (TL 103)
a <I>dajka,</I> tisztán, és jó eledelel tartván (TL 103)
annál nagyob gondviselés kel reájok. a<I>dajka</I> keziböl mikor ki veszik, ujjab (KKU 306)
<B>dajkája</B> – 5
szent szüzeségének, Attya helyet, és <I>dajkája</I> a kis Jésusnak. hogy hüségel (É 485)
lenni. az aszszony aki néki <I>dajkája</I> volt (MN 115)
a szovát meg állitá. a <I>dajkája.</I> látván. hogy nem aharag, hanem (MN 130)
szoptottak, hogy maga vitte a <I>dajkája</I> alá a széket. mikor szopni (IJE 84)
mert viszá nem térhetvén. a <I>dajkája</I> ölében. akitöl minden baj nélkül (IJE 91)
<B>dajkájának</B> – 4
hagyván, a házal együt a <I>dajkájának</I> hadgya. fáradcságáért. de mint hogy (TL 105)
akarván el veszteni. mondá a <I>dajkájának.</I> eleonora szükséges hogy hozám segittségel (MN 115)
ezt a hirt. mondá a <I>dajkájának.</I> Eleonora, én jobban által látom (MN 139)
véle mind azt a mit a<I>dajkájának</I> mondot volt., és látván azokbol (MN 139)
<B>dajkáját</B> – 1
sem felejté el. hogy a <I>dajkáját</I> is ki üzték. az udvarbol (MN 151)
<B>dajkájirol</B> – 1
miphibozet, és joásnak, asidok királlyának <I>dajkájirol</I> (ISZ 213)
<B>dajkájoktol</B> – 1
a<I>dajkájoktol;</I> és a kivánságok szerént ment (IJE 91)
<B>dajkák</B> – 4
{…} A <I>dajkák,</I> a terhes Aszonyok, a betegek (C/A 471)
{…} A <I>dajkák.</I> a terhes aszszonyok, abetegek, azok (C/B 1258)
kegyelmed. hogy a fö aszonyok <I>dajkák</I> legyenek (IJE 75)
nem szenvednek a gyermekek, a <I>dajkák</I> gondviseletlenségek miat. ha valamely anya (IJE 77)
<B>dajkáknak</B> – 2
jó erkölcsü, és jó természetü <I>dajkáknak</I> adgyák, és mihent a meg (C/A 665)
jó erkölcsü, és jó természetü <I>dajkáknak</I> adgyák., és mihent a meg (C/B 1401)
<B>dajkáktol</B> – 1
rontani elméjeket. és szokásokat, vagy a<I>dajkáktol.</I> vagy a tselédektöl, holot azt (IJE 82)
<B>dajkárol</B> – 1
az irás tsak éppen három <I>dajkárol</I> emlékezik, arebeka., miphibozet, és joásnak (ISZ 213)
<B>dajkát</B> – 1
kel vigyázni hogy ezeknek ollyan <I>dajkát</I> kel adni aki munkás. és (TL 103)
</entry>

<entry headword="dalmatika">
<U>dalmatika</U><L_/>
<K>ok</K>
<Q>dalmatica</Q>
<B>dalmatica</B> – 1
idejében közönséges köntös volt, {…} a <I>dalmatica</I> már valerianus Császár idejében szokásban (KSZ 410)
<B>dalmaticat</B> – 1
a midön mindenkor Casulat, és <I>dalmaticat</I> viseltek, tartottanak különösön ollyanokot, de (KSZ 411)
<B>dalmaticát</B> – 1
apapok, hanem szük köntöst, vagy <I>dalmaticát,</I> hogy könyebben járhassanak, és munkálodhassanak (KSZ 372)
</entry>

<entry headword="damaszkusz$beli">
<U>damaszkusz$beli</U><L_/>
<K>ok korp nincs</K>
<KT_/>
<Q>Damaskus béli</Q>
<B>Damaskus béliek</B>
pénz ajándékot adtanak volna a <I>Damaskus béliek.,</I> hogy meg nyerjék pereket (SUT 537)
A <I>Damaskus béliek</I> meg tudván hogy a (SUT 797)
</entry>

<entry headword="damaszkuszi">
<U>damaszkuszi</U><L_/>
<K>ok korp</K>
<KT_/>
<Q>damascusi</Q>
<B>damascusi</B> – 3
meg öleti. az annyát. a <I>damascusi</I> basát. rakimát. fiastol el akarná (MN 62)
és parancsolatot külde sinánnak, a <I>damascusi</I> basának. hogy mindenekröl nagy rendelést (MN 65)
sultánnénak ki hirdeté; és a <I>damascusi</I> basának meg izené. hogy a (MN 66)
<Q>Damaskusi</Q>
<B>Damaskusi</B> – 2
minden törvény látás nélkül, a <I>Damaskusi</I> gubernátor nagy vigyázásal örizteté akapukot (SUT 549)
<B>Damaskusiak</B> – 1
népének, tisztartoja, örizi vala a <I>Damaskusiak</I> varosát, hogy engem meg fogna (É 144)
</entry>

<entry headword="eb">
<U>eb</U>
<K>ok</K>
<Q>eb</Q>
<B>eb</B> – 1
ha a szokást nem tudná, <I>eb</I> szokás, kutya szokás. jaj édes (TL 10)
<B>ebek</B> – 10
{…} kitsodák azok az <I>ebek.</I> és azok a fiak. akikröl (É 208)
{…} Az <I>ebek,</I> apogányok, kik minden féle vétkekben (É 208)
áldozatot el kezdették. {…} mennyetek ki <I>ebek,</I> a szent dolgok. a szenteket (É 226)
adgya vala néki, de az <I>ebek</I> is el jönek vala, és (É 288)
abbol sem adtanak néki, az <I>ebek</I> pedig nagyob. szánakodásal lévén hozája (KJÉ 702)
dolgok., a szenteket illetik, az <I>ebek</I> ki menyenek. A kristusnak ezen (C/A 784)
szent János látásiban vagyon kivül <I>ebek,</I> és varáslok, és szemtelenek. és (C/A 785)
dolgok a szenteket illetik, az <I>ebek</I> ki mennyenek, valamint a kristus (C/B 1486)
az apocalypsisben is vagyon., kivül <I>ebek,</I> és varáslok, és szemtelenek, és (C/B 1486)
olyanok valának mint a dühöt <I>ebek,</I> akik mindenuvé futkostak ok nélkül (SUT 862)
<B>ebekel</B> – 2
bányál velem, valamint bánnak az <I>ebekel;</I> nem mérek vágyni anagy kegyelmeségekre (É 208)
az asztal alat lehesek az <I>ebekel.,</I> {…} mondá szent pál (É 208)
<B>ebeknek</B> – 9
a fiak kenyerét, és az <I>ebeknek</I> vetni, ama pedig monda, ugy (É 206)
Vigyázatok arra, hogy az <I>ebeknek</I> ne adgyátok a szent dolgokot (KG 505)
venni a kenyeret. és az <I>ebeknek</I> vetni, az ugy vagyon uram (KJÉ 669)
mondását, hogy nem kel az <I>ebeknek</I> vetni a szent dolgokot. se (VKT 808)
hogy a szentelt ostyákot az <I>ebeknek</I> veték, akik is nagy dühöségel (C/A 269)
kel a szent dolgokot az <I>ebeknek</I> adni. és valamint a szent (C/A 785)
hogy a szentelt ostyákot az <I>ebeknek</I> veték. a kik is nagy (C/B 1103)
kell a szent dolgokot. az <I>ebeknek</I> adni. és valamint az apocalypsisben (C/B 1486)
szent dolgokot. nem kell az <I>ebeknek</I> adni, se gyöngyöt a disznok (KSZ 339)
<B>ebektöl</B> – 1
mi a sertésektöl. és az <I>ebektöl</I> meg maradot: az utálatos dolog (IK/A 38)
<B>ebektől</B> – 1
egy Fejedelem asztalára csak az <I>ebektől,</I> és sertésektől maradott húlladékat akarna (IK/B 406)
<B>ebet</B> – 1
ollyan mint ha egy öreg <I>ebet,</I> a példa beszéd szerént. alántzhoz (KKU 318)
<B>ebül</B> – 2
jó szállást adtak, de mi <I>ebül</I> vagyunk szálva. de még is (TL 8)
It édes néném. <I>ebül</I> vannak a dolgok; a miolta (TL 243)
</entry>

<entry headword="écossai">
<U>écossai</U>
<K>mi a címszó?</K>
<KT_/>
<Q>écossai</Q>
<B>écossai</B> – 1
mondá néki nemesi bátorságal. hogy <I>écossai</I> volna. és a neve montros (MN 26)
</entry>

<entry headword="édes$anya">
<U>édes$anya</U>
<K>ok, előtagtól nem töröltem</K>
<Q>édes anya</Q>
<B>édes anyám</B>
minapiban az <I>édes anyám</I> levelit nem vettem volna, a (TL 83)
véghez vivén. testemet az <I>édes anyám</I> mellé minden világi pompa nélkül (TL 209)
a dolgot mondani {…} mondá hilária. <I>édes anyám</I> a nem egyéb. hanem (MN 11)
Kérj <I>édes anyám,</I> mert nem méltó hogy (KG 540)
<Q>édes Anya</Q>
<B>édes Anyánknak</B> – 3
Az <I>édes Anyánknak</I> levelét mind edig szives tisztelettel (ML 314)
</entry>

<entry headword="édes$atya">
<U>édes$atya</U>
<K>ok, előtagtól nem töröltem</K>
<Q>édes atya</Q>
<B>édes atyám</B>
mondá, álgy meg engem is <I>édes atyám,</I> ki mondá el jött (É 301)
</entry>

<entry headword="édes-keserű">
<U>édes-keserű</U>
<K>ok</K>
<Q>édes keserü</Q>
<B>édes keserü</B>
tegnap viszá jövénk a <I>édes keserü</I> laktunk hellyére, azt tudom nem (TL 162)
</entry>

<entry headword="édes">
<U>édes</U>
<K>ok</K>
<Q>edes</Q>
<B>edes</B> – 30
<I>Edes</I> néném még kédnek semmi levelét (TL 8)
a fényes tündöklö portát. de <I>edes</I> néném a resttséget el kel (TL 9)
<I>Edes</I> nénem micsoda szerencsés aszszony kéd (TL 12)
<I>Edes</I> néném kedvesen is veszem, nevettem (TL 18)
<I>Edes</I> néném éppen ma ha jol (TL 19)
láttak.? mert én ugy szeretlek <I>edes</I> néném. mint a káposztát (TL 29)
<I>Edes</I> néném, vevéé kéd észre tegnap (TL 35)
elíg vártuk hogy eljöjjünk onnét, <I>edes</I> néném mely sokszor kel olyat (TL 38)
<I>Edes</I> néném, igen igen szükséges kédnek (TL 39)
<I>Edes</I> néném hanem mondanám is hogy (TL 52)
<I>Edes</I> néném már egy nehány levelemre (TL 84)
<I>Edes</I> néném ha. lakat volna is (TL 88)
<I>Edes</I> néném, ha semmit nem irt (TL 92)
<I>Edes</I> néném meg bocsáson kéd. hogy (TL 104)
<I>Edes</I> néném itt most elég sirás (TL 117)
<I>Edes</I> néném nincsen mit irnom, és (TL 127)
nem változtattya., csak uszszunk hát <I>edes</I> néném a még lehet. csak (TL 156)
<I>Edes</I> nénekám.nak. kívánok szivesen. egy (TL 157)
<I>Edes</I> néném. egy keveset nevettünk a (TL 159)
<I>Edes</I> néném, a komediának még vége (TL 167)
<I>Edes</I> néném fillentenék ha azt mondanám (TL 170)
mettzettem, szeretetemnek. harmintz egyedik esztendejében. <I>edes</I> néném, mit mondasz azillyen emberröl (TL 192)
mely keserűek nékem it az <I>edes</I> borok, a’ ked gabonás házát (ML 320)
Storophila. <I>Edes</I> jésusom tanits meg engemet arra (KKU 413)
Storophila. <I>Edes</I> meg váltom. hól találhassak helyt (KKU 418)
Oh <I>edes</I> gyermekem kénszeritlek azért az szeretért (IK/B 515)
Szeretni kel hát az Istent <I>edes</I> fiam, hogy ne szeretnéd azt (IK/B 561)
<I>Edes</I> fiam ha az természeted hajlando (IK/B 583)
{…} <I>Edes</I> gyermekem. erre azt felelem. hogy (IK/B 587)
<I>Edes</I> fiam meg kel hát elözni (IK/B 603)
<Q>édes</Q>
<B>édes</B> – 373
<I>Édes</I> néném hálá légyen az Istennek (TL 7)
a török áer el üzi. <I>édes</I> néném mi jó a földön (TL 7)
itt lenni mint sem ahajoban., <I>édes</I> néném akéd kedves levelit vagyon (TL 8)
esztendö egy holnapbol állana. reménlem <I>édes</I> néném hogy már ezután mint (TL 8)
meg ne náthásodgyanak, emind jó <I>édes</I> néném, de belgrádnál meg verték (TL 9)
ki ide, ki amoda. jaj <I>édes</I> néném hogy lehet illyen népel (TL 9)
kel. mert ki szerethetné az <I>édes</I> nénémet jobban mint én (TL 9)
Ideje már <I>édes</I> néném, egy levelét venni kédnek (TL 9)
ehezet. de az is valo <I>édes</I> néném hogy éhtlen költem fel (TL 10)
eb szokás, kutya szokás. jaj <I>édes</I> néném, elig mártottunk egyszer a (TL 10)
Igy szeretem <I>édes</I> néném. hogy el üzze kéd (TL 11)
akappan formában herélt emberek láttyák, <I>édes</I> néném. nagy becsület. de nem (TL 11)
agazdag házaknál lakik ajó hazaság. <I>édes</I> néném tudom hogy meg csufol (TL 11)
meg békéllik, ha meg verik. <I>édes</I> néném. annál továb nem mehetünk (TL 11)
mondhattyuk magunk gondolattyát, még eddig <I>édes</I> néném. igen igen keveset tudok (TL 12)
mikor kédnek irok. jaj hazuttam <I>édes</I> néném, mert a kéd leveleit (TL 13)
vagyon tiltva másoknak., ugyan is <I>édes</I> néném ne kiméllyük egymást. hanem (TL 13)
ki maga udvarával. el mondhatni <I>édes</I> néném, hogy avezérek aföldi istenek (TL 13)
akéd egésséginek dolga jol fólyón. <I>édes</I> néném ha tudná kéd mint (TL 14)
<I>Édes</I> néném. mi még itt vagyunk (TL 14)
hanem azt aki küldötte., avalo <I>édes</I> néném, hogy sokan vannak akik (TL 15)
már többet az ajándékról. de <I>édes</I> néném havolna mit irnom kédnek (TL 15)
hirekel kedveskedik nekünk, mondgya kéd <I>édes</I> néném, hogy talám nincsen egyéb (TL 15)
a kédnek valo irásért, mert <I>édes</I> néném, ki szereti kédet ugy (TL 15)
Ma <I>édes</I> néném a vezér izené az (TL 16)
gyözhetetlen császár, éllyen ahatalmas vezér. <I>édes</I> néném, láttya kéd mikor azember (TL 16)
és itt ne telepedgyünk meg, <I>édes</I> néném, a fazakas akarattyán kel (TL 16)
enni. mint itt buza kenyeret, <I>édes</I> néném, talám nem óknélkül tartok (TL 17)
meg kéd. ahozám valo szeretetit. <I>édes</I> néném, noha az én szivemnek (TL 17)
király kisérte viszá a szállására. <I>édes</I> néném ne nevessen kéd, mert (TL 18)
hogy nem vagyunk ollyan feketék, <I>édes</I> néném ne csudállya kéd, haa (TL 18)
és egyiknek se szolgállyon.? oh <I>édes</I> néném. mely közél vagyon már (TL 19)
aszakállárol. hogy a zabulon nemzettségéböl. <I>édes</I> néném. meg ne náthásodgyék kéd (TL 19)
<I>Édes</I> néném kéd engemet nem üsmér (TL 21)
boszut kel állanom, ezt hiják <I>édes</I> boszu állásnak., boszut állani pedig (TL 21)
vigyázé kéd reája. jó éttzakát <I>édes</I> néném (TL 21)
mindeniknek hálákot kel néki adni, <I>édes</I> néném. ma ez itt meg (TL 22)
mert avilági dicsöséget meg kostolta. <I>édes</I> néném eleget elmelkedhetnék azember. az (TL 22)
és magaénak foglalta. szép dolog <I>édes</I> néném, ura lenni. fel ora (TL 22)
esnünk,? távul legyen., bizzunk, reméllyünk. <I>édes</I> néném az Istenben. ha szinte (TL 23)
nehéz, és sullyos dolog, ugyé <I>édes</I> néném, de azért vagyunk keresztények (TL 23)
gyülekeznek a követek., illyen formán <I>édes</I> néném ellene ne mondgyunk, de (TL 24)
</entry>

<entry headword="édesség">
<U>édesség</U>
<K>ok</K>
<Q>édeseg</Q>
<B>édeseg</B> – 1
királynéja. Irgalmasagnak szent Annya, Elet <I>édeseg</I> reménség Üdvöz légy szép szüz (KG 555)
<Q>édeség</Q>
<B>édeség</B> – 1
abban több keserüség vagyon. mint <I>édeség,</I> erre valo nézve is mondgya (KKU 299)
<B>édeséget</B> – 3
mert szüntelen kostollya azt az <I>édeséget</I> melyet az urban talál, és (É 174)
melyek kerestetik velünk azt az <I>édeséget,</I> meg bizonyittyák hogy azt már (É 534)
nem szeretnék. ha ót tsak <I>édeséget.</I> találnának, avilág tele haborodásal., még (KKU 273)
<B>édeségét</B> – 1
meg kedvelye a jó erkölcsnek <I>édeségét.,</I> mert a test szerént valo (IK/A 170)
<B>édeségit</B> – 6
hogy meg kostoltuk az urnak <I>édeségit</I> (É 534)
meg elegyiteni keserüségel ez életnek, <I>édeségit,</I> ne hogy az emberek boldogságnak (KKU 272)
Istennek rendelése ez életnek. izetlen <I>édeségit</I> anyomoruságoknak keserüségévél, hogy az emberek (KKU 273)
az örökösöknél, az élet tsalárd <I>édeségit.</I> az Istenel valo lételnél, egy (VKT 909)
lennél, hogy meg kostolhatnád, annak <I>édeségit.</I> mit mond néked erre az (IK/B 412)
meg izelittse az jó erkölcsnek <I>édeségit.</I> valamint szent pál mondgya (IK/B 519)
<Q>édesség</Q>
<B>édesség</B> – 2
söt még napal., bizonyos ollyan <I>édesség</I> vagyon. a melyet meg nem (TL 43)
kéd. mi lehet az az <I>édesség,</I> de éttzaka szabadság., ramazánnya lévén (TL 43)
<B>édességed</B> – 1
Istenben, mely nagy uram ate <I>édességed</I> sokasága, melyet el rejtettél atéged (KG 470)
<B>édességet</B> – 2
az emberek boldogságnak tarttsák evilági <I>édességet,</I> mivel ha Isten mindenben kedvezne (KKU 272)
közönségesen. hogy a keserüség, az <I>édességet</I> követi. és hogy a rosa (KKU 274)
<B>édességit</B> – 2
halad, de ennek a léleknek <I>édességit</I> meg nem változtathattya (KKU 288)
keserüség helyre hoza. az egésségnek <I>édességit,</I> kellé hát azon tsudálkozni, ha (KKU 407)
</entry>

<entry headword="ég_1">
<U>ég 1</U>
<K>ok</K>
<Q>ég</Q>
<B>ég</B>
hogy el mondhasam, hogy szereteted <I>ég</I> szivemben (KG 526)
<B>ége</B> – 4
és még is, az elmémben <I>ége</I> az tisztátalan szeretet. az én (IK/B 548)
<B>égek</B> – 1
botránkozik meg, és én nem <I>égek?</I> ha ditsekedni kel, azén erötlenségimben (É 144)
<B>éget</B>
enyészék elöllök, hogy azö szivek <I>éget</I> az uton. a midön vélek (É 507)
ahoz, a ki ért szive <I>éget,</I> ezen meg batorodván. a grof (MN 80)
melyek eszközei arendeletlen gyönyörüségeknek, és <I>éget</I> bennek a tiszteleteknek. és a (KJÉ 586)
elmém. a tisztátalan kivánságok után <I>éget</I> az el lankadot, és mint (IK/A 200)
reá tenni. a melyben olaj <I>éget,</I> száma nélkül tészen emlékezetet az (ISZ 203)
házban, ahol tsak egy lámpás <I>éget,</I> a melyhez egy kutyát kötöttek (KSZ 341)
mely, a martyrok koporsojok elött <I>éget</I> a lámpásokban (KSZ 375)
<B>éget volna</B>
hogy ami szivünk mint ha <I>éget volna</I> mi bennünk. a midön (KJÉ 766)
<B>égjen</B> – 4
hogy a szent tüz mindenkor <I>égjen</I> a frigy ládája elött (C/A 727)
hogy a szent tüz, mindenkor <I>égjen.</I> a frigy láda elött (C/B 1444)
<B>égnek</B>
véghetetlen számu lelkeket. kik ót <I>égnek,</I> és ót égni fognak örökké (KG 469)
tüzet, és lángot okádnak. nem <I>égnek</I> olyan nagy sebeségel. mint az (IK/A 180)
kik szüntelen tüzet bocsátnak. nem <I>égnek</I> ollyan sebeségel, mint az iffiak (IK/B 528)
<B>égni fognak</B>
kik ót égnek, és ót <I>égni fognak</I> örökké, olyan vétkekért, a (KG 469)
<B>égsz</B>
magához, oh ! szeretet, aki mindenkor <I>égsz,</I> és soha el nem aluszol (KG 522)
<B>égtek</B> – 2
hatot azö szavok, ö magok <I>égtek</I> azon tüzel, a melyet akristus (É 651)
az ö szavok, ö magok <I>égtek</I> azon tüzel. a melyet akristus (É 874)
<B>égtenek</B> – 5
holt testek mellet pedig lámpások <I>égtenek.</I> még most is találnak ollyan (TL 141)
is inkáb viaszbol valo oszlopok <I>égtenek,</I> a melyek azt a szent (KSZ 393)
atüz oltásán munkálodhasanak, atornátzok hogy <I>égtenek.</I> tsak nézék. meg sem mozdulának (SUT 877)
ki nem mutatná, a házak <I>égtenek,</I> de nem tudhaták mitöl volna (SUT 895)
</entry>

<entry headword="ég_2">
<U>ég 2</U>
<K>ok</K>
<Q>eg</Q>
<B>egbe</B> – 1
a mint láttátok ötet az <I>egbe</I> menni (É 567)
<B>egben</B> – 2
szárazon ment által rajta, az <I>egben</I> el ragadtaték tüzes szekeren, világ (C/A 125)
Nintsen külömben, akristus mind az <I>egben,</I> mind a Eucharistiában. jelen vagyon (C/A 534)
<B>egböl</B>
oh’ menyei gyermek., ki az <I>egböl</I> jöttél, és aki az égért (IK/A 24)
közöt, akoron szozatot halla az <I>egböl.</I> az ki is néki ezeket (IK/B 425)
Az Isten külde nékik az <I>egböl</I> olyan eledelt., a melyet ök (C/A 94)
nyelé ezt a hármat, az <I>egböl</I> eset tüz, el törölé a (C/B 994)
<B>egre</B> – 1
a nyelvére, az után az <I>egre</I> emelvén szemeit, nagy suhajtásal mondá (KJÉ 670)
<Q>Eg</Q>
<B>Egböl</B> – 6
a kristus maga, aki az <I>Egböl</I> szállot le eledelekre, és a (É 75)
Tekinttsed uram onnét felyül az <I>Egböl</I> népednek alázatos imádságát, hogy hadd (É 98)
<Q>ég</Q>
<B>ég</B> – 69
ki vevé akebeliböl. és az <I>ég</I> felé emelvén. kéré az Istent (TL 295)
ezek meg nem lésznek, az <I>ég,</I> és aföld el mulnak, azén (É 12)
minden gondolattyokot, és reménségeket, az <I>ég</I> felé emelik, és akik az (É 133)
az Isteni gondolattol mint az <I>ég</I> a főldtöl, ha hozzája nem (É 194)
és ismég imádkozot és az <I>ég</I> esöt adot, és aföld meg (É 199)
a földet, és valami az <I>ég</I> kerekségiben foglaltatik, mindeneknek ura vagy (É 280)
adgyon néked az Isten, az <I>ég</I> harmattyábol és a föld kövérségéböl (É 301)
a föld kövérségében. és az <I>ég</I> harmattyában onnét felyül lészen áldásod (É 301)
néki, atyám, atyám vétkeztem az <I>ég</I> ellen. és te ellened, már (É 303)
a fia. atyám vétkeztem az <I>ég</I> ellen, és te ellened, már (É 303)
mélységéböl, mondván, Atyám vétkeztem az <I>ég</I> ellen, és te ellened, már (É 306)
Izraelben., mikor bé záratott az <I>ég</I> három esztendeig, és hat holnapig (É 318)
sokasitom. ati magotokat mint az <I>ég</I> tsillagit, és ezt az egész (É 366)
az ö magvokat mint az <I>ég</I> tsillagit. és mint a fövenyt (É 420)
és ismég imádkozot, és az <I>ég</I> esöt adott, és aföld meg (É 561)
fel emellyük lelki szemeinket az <I>ég</I> felé. hogy ót szemléllyük akristust (É 569)
minden féle nemzetségböl, mely az <I>ég</I> alat vagyon., eszozat lévén pedig (É 578)
kezeit fel nem emelhette, az <I>ég</I> felé, és azokot ki nem (É 677)
nem meré fel emelni az <I>ég</I> felé. szégyenletiben. hogy meg bántotta (É 727)
láttyák az ember Fiát az <I>ég</I> felhöiben jöni nagy hatalommal, és (É 833)
mind ezek meg lésznek, az <I>ég,</I> és a föld el mulnak (É 834)
de fel emelvén kezeit az <I>ég</I> felé. mint ha segittségit kérné (MN 225)
gondolat a mi elménket. az <I>ég</I> felé emeli, és azt amulando (KKU 282)
is egy istállot választottam, az <I>ég</I> az én királyi székem. és (KKU 320)
emeld fel hát szemeidet az <I>ég</I> felé. a hová emeli az (KKU 325)
emelyék sziveket, és szemeket az <I>ég</I> felé. valamint az én apostolom (KKU 325)
a maga akarattya után az <I>ég</I> felé fel mégyen., fogd meg (KKU 334)
tehát roszul tselekesznek. hogy az <I>ég</I> ellen panaszolkodnak. kegyetlennek tartván az (KKU 357)
melyel nyilat löjjön fel az <I>ég</I> felé (KKU 366)
szénát kelleték ennie, akoron az <I>ég</I> felé emelé szemeit, az elméje (KKU 410)
kegyelmit, végtire meg nyitva, látom <I>ég</I> kapuit (KKU 448)
a sodoma lakosinak, akiket az <I>ég</I> oly irtoztato képen büntette meg (KJÉ 651)
mondani néki, atyám vétkeztem az <I>ég</I> ellen, és ellened, és nem (KJÉ 700)
adta volna az apostolinak. az <I>ég</I> felé emelé szemeit és mondá (KJÉ 746)
mit néztek oly sokáig az <I>ég</I> felé,? ez ajésus, aki fel (KJÉ 772)
valo fejed, a szemeid az <I>ég</I> felé fordulva, :(ez a forma (IK/A 22)
</entry>

<entry headword="égbe$kiáltó">
<U>égbe$kiáltó</U>
<K>ok ez a címszó vagy lehet az égbenkiáltó?</K>
<Q>égben kiálto</Q>
<B>égben kiálto</B>
{…} Azt tsak az <I>égben kiálto</I> vakmeröségel törölheték el. a mely (C/A 345)
{…} Azt tsak az <I>égben kiálto</I> vakmeröségel törölheték el. a mely (C/B 1163)
</entry>

<entry headword="üldöz">
<U>üldöz</U>
<K>ok</K>
<Q>üldöz</Q>
<B>üldözem</B> – 1
a bujdoso magyarokot., bujdosásokban is <I>üldözem.</I> és a politica ratio arra (TL 46)
</entry>

<entry headword="üldözhet">
<U>üldözhet</U>
<K>ok, korp Ez a címszó?</K>
<KT_/>
<Q>üldözhet</Q>
<B>fognak üldözhetni</B> – 1
-sában lakunk, ót nem <I>fognak, üldözhetni,</I> se bennünk on, net ki (TL 71)
</entry>

<entry headword="üldözni">
<U>üldözni</U>
<K>ok, korp</K>
<Q>üldözni</Q>
<B>üldözni</B> – 22
nem tudom mi végre kivánnya <I>üldözni</I> ezeket a szegény bujdoso magyarokat (TL 46)
</entry>

<entry headword="üldözvén">
<U>üldözvén</U>
<K>ok korp</K>
<KT_/>
<Q>üldözvén</Q>
<B>üldözvén</B> – 3
bé akarják tölteni rosz kivánsagokot, <I>üldözvén</I> a jó erköltsüeket, de a (É 430)
volt, eztet saul eleinte igen <I>üldözvén.,</I> és nagy veszedelemben forogván, nagy (C/A 118)
volt, eztet saul eleinte igen <I>üldözvén,</I> és nagy veszedelmekben forogván, nagy (C/B 1003)
</entry>

<entry headword="üldöző">
<U>üldöző</U>
<K>ok</K>
<Q>üldözö</Q>
<B>üldözöire</B> – 2
kristus tanyitását követvén, áldást kért, <I>üldözöire.</I> nem is a portának tulajdonitotta (TL 49)
<B>üldözök</B> – 2
néném. vallyon az ollyan világi <I>üldözök</I> olvassáké az évangyéliumot,. gondollyáké azt (TL 46)
</entry>

<entry headword="ülhet">
<U>ülhet</U>
<K>ok, korp</K>
<Q>ülhet</Q>
<B>ülhessen</B> – 3
sem lévén hogy augustus székiben <I>ülhessen,</I> csudálni. és imádni kel az (TL 121)
<B>ülhet</B> – 3
jó. ha három polturás ébedhez <I>ülhet.</I> erröl jut eszemben. hogy karolus (TL 172)
<B>ülhete</B> – 1
Ali pasával, a ki nem <I>ülhete</I> más fél esztendeig a kereken (TL 258)
<B>ülhetnek</B> – 1
ök ha valami történik. akor <I>ülhetnek</I> lora. a mikor akarnak. énnekem (TL 243)
<B>ülhetnének</B> – 1
az aszszonyok az itélö székben <I>ülhetnének,</I> nekem ugy tettzik hogy abban (TL 36)
</entry>

<entry headword="ülni">
<U>ülni</U>
<K>ok korp</K>
<KT_/>
<Q>illeni</Q>
<B>illeni</B> – 2
nagy böjt, és mikor kel. <I>illeni</I> ahusvétot, eztet pediglen viz kereszt (TL 143)
az innepet három nap szokás <I>illeni,</I> hogy meg mutassák, avigasságot, mind (C/B 1239)
<B>illenünk</B> – 1
{…} Miképen kell <I>illenünk</I> ezt az innepet (C/B 1229)
<Q>ülni</Q>
<B>ülni</B> – 48
egy szép kis festet hajoban <I>ülni,</I> a melyet három erös török (TL 30)
gyalog járt. ma pedig csak <I>ülni</I> kel., azt nem igazán mondgyák (TL 34)
estig egy helyben ló háton <I>ülni,</I> étlen, és atöbbit csak meszünen (TL 37)
érkezik, és a kaikban akarván <I>ülni.</I> akor veszi észre magát hogy (TL 45)
aházbol ki menni. othon kel <I>ülni.</I> és reméllyük hogy a jó (TL 73)
lehet örökké csak egy helyben <I>ülni,</I> az egésségnek használ ajárás, és (TL 138)
mulva az aszony alovára akara <I>ülni.</I> de nem lehete, mert azután (TL 297)
nem szolni Keservesen tsak kell <I>ülni.</I> Ott kell <I>ülni</I> mint egy (ML 329)
tsak kell <I>ülni.</I> Ott kell <I>ülni</I> mint egy képnek, Nem engedik (ML 329)
<B>ülnöm</B> – 2
levelét a mikor lora kellet <I>ülnöm.</I> meg mondgyam kédnek hogy hová (TL 11)
németel, ha addig itt kel <I>ülnöm.</I> jó éttzakát a meny aszszony (TL 26)
</entry>

<entry headword="ültet">
<U>ültet</U>
<K>ok</K>
<Q>ültet</Q>
<B>ültessék</B> – 1
hogy egyikét., amásikánál. fellyeb ne <I>ültessék.</I> acsászár azt meg tudván. gondolá (TL 172)
<B>ülteté</B> – 14
az urunkot. és maga mellé <I>ülteté.</I> kérdeztem azután, hogy mire valo (TL 16)
helyében fel emelvén. császari szekiben <I>ülteté,</I> es leg elsöben is maga (TL 166)
<B>ülteti</B> – 2
a békeséget is maga mellé <I>ülteti,</I> a maga haszna keresése is (TL 23)
<B>ültették</B> – 2
a rajta valo köntössel lora <I>ültették.</I> és egy nehány csauz ki (TL 22)
<B>ültettem</B> – 1
nehány szöllö fát <I>ültettem,</I> meg is fogontak, két gerezd (TL 254)
</entry>

<entry headword="ültetett">
<U>ültetett</U>
<K>ok, korp</K>
<Q>ültetett</Q>
<B>ültetett</B> – 1
egy gazda embernek a maga <I>ültetett.</I> gyümölcs fáit, és szöllöjit, gyümölcsösön (TL 133)
</entry>

<entry headword="ültetve">
<U>ültetve</U>
<K>ok korp</K>
<KT_/>
<Q>ültetve</Q>
<B>ültetve</B> – 4
gyümölcs fák. mind uttzákra vannak <I>ültetve.</I> akert két részben vagyon. az (MN 11)
</entry>

<entry headword="ültetvén">
<U>ültetvén</U>
<K>ok, korp</K>
<Q>ültetvén</Q>
<B>ültetvén</B> – 5
esö volt. a vezér melléje <I>ültetvén</I> a fejdelmet, egy kevés idö (TL 222)
</entry>

<entry headword="ültetés">
<U>ültetés</U>
<K>ok</K>
<Q>ültetés</Q>
<B>ültetéshez</B> – 1
meg egyezik ezel. hogy az <I>ültetéshez</I> nem kivántatik sok gondolkodás. de (ISZ 188)
</entry>

<entry headword="üzön_küpri">
<U>üzön küpri</U>
<RT>Uzunköprü</RT>
<T_/>
<K>ok</K>
<Q>küpri</Q>
<B>küpri</B> – 1
ki kacsiba lovakon, hanem <I>üzön küpri</I> nevü varosban a úrunk szállásának (TL 10)
</entry>

<entry headword="ő$alatta">
<U>ő$alatta</U>
<K>ok korp, utótagtól törölve</K>
<Q>ö alatta</Q>
<B>ö alatta</B>
ezer emberel. mind olyanokal. kik <I>ö alatta</I> sokszor gyözedelmesek voltanak, ez (MN 14)
</entry>

<entry headword="ő$alá">
<U>ő$alá</U>
<K>ez a címszó? korp nincs, utótagtól töröltem</K>
<Q>ö alá</Q>
<B>ö alája</B>
szivel minnyájotok elöt. magamot <I>ö alája</I> vetem. csak had szünnyék meg (TL 166)
meg hajol elötte, és mindenek <I>ö alája</I> vettettek, a menyegben, ahol (É 441)
teremtöjének alája vesse magát., <I>ö alája</I> pedig ugy veti magát., hogy (C/A 737)
ö teremptöjének alája vesse magát. <I>ö alája</I> pedíg ugy veti magát (C/B 1452)
</entry>

<entry headword="ő$alája">
<U>ő$alája</U>
<K>ok, korp</K>
<Q>ö alája</Q>
<B>ö alája</B> – 24
szivel minnyájotok elöt. magamot <I>ö alája</I> vetem. csak had szünnyék meg (TL 166)
</entry>

<entry headword="ő$bele">
<U>ő$bele</U>
<K>ok korp</K>
<Q>ö belé</Q>
<B>ö belé</B>
testesültünk akereszttség által, és <I>ö belé</I> oltattunk szoros egyeségel, valamint (É 694)
</entry>

<entry headword="ő$belőle">
<U>ő$belőle</U>
<K>ok korp</K>
<Q>ö belölle</Q>
<B>ö belölle</B>
üsmérvén az eröt mely <I>ö belölle</I> származot. viszá fordula anép közöt (KJÉ 638)
</entry>

<entry headword="ő$benne">
<U>ő$benne</U>
<K>ok korp ö benne KG 526 egybe??</K>
<Q>öbenne</Q>
<B>öbenne</B> – 45
Mit tésznek ezek a szók, <I>öbenne</I> vala az élet, és az (É 66)
melyel bé veszik tanitását, remélven <I>öbenne,</I> buzgoságal várják véle valo meg (É 80)
ö mindenhato karjának erejin, vessük <I>öbenne</I> bizodalmunkot, mert ö parantsolni fog (É 122)
meg visgállyák. hogy kel lenni <I>öbenne.</I> valami ollyannak., amely az embernél (É 156)
irás azt mondgya. minden aki <I>öbenne</I> hiszen, meg nem szégyenittetik, mert (É 220)
hogy legyünk övéi, és maradgyunk <I>öbenne,</I> valamint ö bennünk marad. {…} hogy (É 231)
véremet isza, bennemmarad, és én <I>öbenne</I> (É 231)
élö hittel, és szeretettel hisznek <I>öbenne</I> (É 253)
viz mellyet én adok néki, <I>öbenne</I> fel forro viznek kut fejévé (É 339)
pedig avárosbol sok samaritánusok hivének <I>öbenne.</I> a bizonyság tévö aszszony beszédiért (É 340)
hogy ha akristus tiszteletét oltalmazák. <I>öbenne</I> sokal hatalmasab párt fogot találnak (É 379)
igy hagyuk ötet. minnyájan hisznek <I>öbenne,</I> és el jönek a Romaiak (É 429)
maradékot fogna adni azokban kik <I>öbenne</I> hisznek, hogy azt meg nem (É 452)
a feleségedet. mert a mí <I>öbenne</I> fogantatott; a szent Lélektöl vagyon (É 487)
és az Isten minket tsak <I>öbenne</I> és ö érette szeret. erös (É 560)
neve által veszik, minnyájan., akik <I>öbenne</I> hisznek, még péter. ez igeket (É 583)
evilág ö általa, a ki <I>öbenne</I> hiszen, meg nem itéltetik, a (É 584)
nem érik mind azok, akik <I>öbenne</I> hisznek (É 595)
el lehet mondani hogy mindenek <I>öbenne</I> vannak, mert mindennek hozája kel (É 605)
Istenben marad, és az Isten <I>öbenne</I> evégre lett tekélletessé az Isten (É 609)
én bennem marad, és én <I>öbenne,</I> a mint engem el küldöt (É 620)
ember Fiának, hogy minden aki <I>öbenne</I> hiszen, el ne veszen. hanem (É 663)
hitessük magunkal. hogy azok. kik <I>öbenne</I> valoságal biznak, anyomoruságban. és a (É 677)
Jesusban hogy mindenekben gazdagok lettetek <I>öbenne,</I> minden igében, és minden tudományban (É 796)
másban nem lehetne menteni. tsak <I>öbenne.</I> se más nemzetben, de ha (MN 63)
pál én bennem. és én <I>öbenne,</I> mivel az, aki a világnak (KKU 397)
Isten, akristusban tekint mi reánk, <I>öbenne</I> üdvezit minket. ö benne adgya (KG 474)
változást, se gyengeséget nem látni <I>öbenne,</I> azt akarja, hogy az ö (KG 559)
hozája kel igyekeznünk. mivel tsak <I>öbenne</I> találhattyuk meg tsendeségünket. és boldogságunkot (KJÉ 585)
embert meg elégit. akoron nem <I>öbenne.</I> tekintem magamot, hogy én is (KJÉ 596)
különösön ötet magát tekinti. akoron <I>öbenne</I> tekintem magamot, és ötet kel (KJÉ 596)
szent jános, hogy az élet <I>öbenne</I> vagyon, nem is lehet más (KJÉ 610)
lelkekben. a melyek hisznek vala <I>öbenne,</I> azonban a nép külömb féle (KJÉ 682)
tsak az Isten jó, hogy <I>öbenne</I> Isteni, és örökös joságot üsmérjen (KJÉ 706)
ha az Isten meg ditsöitetik <I>öbenne.</I> az Isten is meg ditsöitti (KJÉ 740)
abban is. hogy azok akik <I>öbenne</I> hinni fognak. hasonlo tsudákot tselekesznek (KJÉ 742)
a midön meg lésznek, higyenek <I>öbenne,</I> hogy már nem sokat beszéllene (KJÉ 743)
kedves tanitvány. kis fiatskáim, maradgyatok <I>öbenne..</I> ugy hogy a midön el (KJÉ 776)
a profétákra valo nézve hiszünk <I>öbenne.,</I> mivel mi láttuk. és hallottuk (VKT 789)
mindnyájan vétkeztünk mondgya szent Pál, <I>öbenne</I> (C/A 61)
a melyel volt rend szerént <I>öbenne,</I> és az irás mint egy (C/A 110)
mi bennünk lakozik. és mi <I>öbenne,</I> az ö bennünk valo lakása (C/A 540)
bennem lakozik. és én is <I>öbenne,</I> Ez amaz kenyér. a ki (C/B 1302)
a kik semit nem találtanak <I>öbenne.</I> mivel ö egy értelemben vagyon (SUT 683)
és nem találván semit olyat <I>öbenne</I> a miért mélto volna ahalálra (SUT 720)
<Q>ö benne</Q>
<B>ö benne</B>
támad a pogányokat vezérleni, <I>ö benne</I> biznak apogányok, A reménségnek Istene (É 15)
szoval meg botránkozunk akor <I>ö benne,</I> és ellene mondunk az üdveségnek (É 20)
azt nem mértékel adgya., {…} <I>ö benne</I> vannak a böltseségnek, és ismeretnek (É 35)
hogy minden valaki hiszen <I>ö benne</I> elne veszen, hanem örök élete (É 58)
el nem válik, mert <I>ö benne</I> fenyeskedik minden tekélletesége az Atyának (É 63)
lött, a mi lött., <I>ö benne</I> vala, az élet, és az (É 64)
a szó, valoságos személy <I>ö benne,</I> és ö véle, mindenekben hasonló (É 66)
lelke, a mely lészen <I>ö benne</I> az örök életre forró viznek (É 76)
az Isten malaszttya vala <I>ö benne</I> (É 85)
mint akristusal ellenkezni, mivel <I>ö benne</I> vagyon minden reménségünk, még is (É 86)
véle tett szövettségének, és <I>ö benne</I> az egész Izrael népevel, 3 (É 88)
ö Ditsöségét, és hivének <I>ö benne</I> az ö tanitványi (É 107)
Istenben, és az Istent <I>ö benne</I> szeresük, ha a mi felebarátunk (É 119)
meg üsmérjék. szeresék, és <I>ö benne</I> hidgyenek ahivek. és avilág szeretöi (É 135)
roszat amelyel fenyegeti, de <I>ö benne</I> nintsenek azok az indulatok mint (É 161)
üsméretnek békeségét meg tarttyák, <I>ö benne,</I> eszerént nyugodalom egy keresztyénnek egész (É 174)
azördögöt, atestet, avilagot, hogy <I>ö benne</I> vessük minden bizodalmunkat meg gyözvén (É 182)
tettzik hogy hinni akarnak <I>ö benne,</I> tsak valami jelt mutasson nékik (É 202)
lehesen hini, hinni kel <I>ö benne,</I> és üsmérni ötet, és hogy (É 222)
egyéb más emberi gyengeség <I>ö benne</I> nem valának (É 254)
a szent Lélek vala <I>ö benne.</I> és feleletet vett vala a (É 258)
tudni illik, hogy hígyenek <I>ö benne,</I> hasonlot mutat akéttségben eset keresztyéneknek (É 272)
{…} Mit mivelének <I>ö benne</I> ezek a gondolatok (É 306)
és sokkal többen hivének <I>ö benne.</I> az ö beszédiért és mondgyák (É 340)
akará néki mutatni, hogy <I>ö benne</I> fellyeb valo elme volna. az (É 342)
aki meg szabadittya az <I>ö benne</I> bizokot, és fel támadának aket (É 348)
az Istennek böltseségét lenni <I>ö benne.,</I> ezitélet tételre (É 361)
közül pedig sokan hivének <I>ö benne</I> (É 369)
az embereknek hirdetet, mivel <I>ö benne</I> aböltseségnek. és atudománynak minden kintsei (É 369)
jelentessenek az Isten tselekedeti <I>ö benne.</I> nékem szükséges annak tselekedetit tselekednem (É 374)
az uram. hogy hidgyek <I>ö benne,</I> és mondá néki Jesus, láttad (É 376)
miket tselekedet Jesus. hivének <I>ö benne</I> (É 391)
melyet veendök valának az <I>ö benne</I> hivök, mert még nem adatot (É 407)
mesze egyikünktöl is. mivel <I>ö benne</I> élünk. és ö általa élünk (SUT 659)
<Q>ő benne</Q>
<B>ő benne</B>
bennem marad és én <I>ő benne,</I> ezt ahasznot szerezi tehát. az (É 621)
Fiának, hogy minden aki <I>ő benne</I> hiszen., el ne veszen. hanem (É 668)
</entry>

</body>
</text>
</TEI>
